# SAE_Systeme
 Pour mettre en place un environement de travail sur ubuntu, j'ai choisit de faire:
 - un dual boot pour installer xubuntu en suivant les indications du site : https://www.moncoinnumerique.fr/linux-et-moi/pourquoi-linux/installer-linux-en-dual-boot-a-cote-de-windows/

- un script bash pour installer tous ce dont j'ai besoin  
Dans se scipt:    

                - on recherche les mises à jours et si  une erreur subvient, cela veut dire qu'on n'a pas les droit sudo, donc on stock cette information dans une variable en la mettant à 1.
                - on test si on a les droit sudo en regardant si notre variable est à 1    
                 
                    si on a les droits on execute: 
                    - on effectue toutes les mises a jours disponible
                    - on vérifie si les différent packets dont nous avons besoin sont installé en regardant leur version, si ils ne sont pas installé cela renvoie un message dans la sortie d'erreur et déclanche la commande d'installation si elle renvoie une sortie d'erreur cela veut dire qu'on n'arrive pas à les installer et un pop up s'affiche en dissant que le packet n'a pas pu être installé
                    - les paquets dont nous avons besoin sont: python,jre et jdk(java),docker.io(il faut en plus l'activer),code,git,firefox    
                Même si on n'a pas les droits, on executera quand même:  


                    - on configure par la suite git avec notre mail et notre pseudo directement entré dans le script  

                    - puis on installe les extentions necéssaire sur vscode(python,autodocstring,gitlab,pack java,runneur)
